[{"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt1", "q_text": "\ufeff\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0440\u044b\u043d\u043e\u043a", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt2", "q_text": "\u0422\u0435\u043c\u0430 8.1. \u0420\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt3", "q_text": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0438\u0434 \u0446\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0443\u043c\u0430\u0433, \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0431\u0438\u0440\u0436\u0430\u0445 \u0432 XVII-XVIII \u0432\u0432. \u2013 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt4", "q_text": "\u041f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0431\u0438\u0440\u0436\u0430 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0432 1703 \u0433.;", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt5", "q_text": "\u0424\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u044c \u043a \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0441\u044f \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430\u043c (emerging markets)? * \u041a\u0438\u0442\u0430\u0439; * \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt6", "q_text": "\u041c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043d\u0430 \u0431\u0430\u043d\u043a\u0430\u0445 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0432: * \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f; * \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt7", "q_text": "\u041c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043d\u0430 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0435 \u0446\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0443\u043c\u0430\u0433 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0432: * \u0421\u0428\u0410; * \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt8", "q_text": "\u0421\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0444\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u044e\u0442 \u043e\u0442\u043d\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043a \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u043c \u0438\u043b\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0441\u044f (developed, emerging) \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438: * \u0412\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430 \u0412\u0412\u041f \u043d\u0430 \u0434\u0443\u0448\u0443 \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f; * \u041e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u043a \u0412\u0412\u041f;", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt9", "q_text": "\u041e\u0431\u0449\u0435\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0442\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d\u0446\u0438\u0435\u0439 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0444\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0431\u0438\u0440\u0436", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt10", "q_text": "\u0411\u0438\u0440\u0436\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0440\u044b\u043d\u043e\u043a \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u0425\u0425 \u0432. \u0441 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 70-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt11", "q_text": "\u0411\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430 \u0432\u043d\u0435\u0431\u0438\u0440\u0436\u0435\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0432 80-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt12", "q_text": "\u041b\u0438\u043a\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u0442\u0430 \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043b\u0438 \u0437\u0430 \u0433\u043e\u0434 \u043a \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt13", "q_text": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u0443\u044e \u043a\u043e\u043e\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 G20 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0440\u044b\u043d\u043a\u043e\u0432 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442 \u043f\u043e \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 (FSB)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt14", "q_text": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0430\u043c\u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u043f\u043e \u0443\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043a\u0440\u0438\u0437\u0438\u0441\u0430 2007-2009 \u0433\u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b\u043e: * \u041f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0431\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432 (\u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c 3); * \u041f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u043e\u0432 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0444\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430 (IOSCO); * \u041f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u041a\u043e\u0434\u0435\u043a\u0441\u0430 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0439\u0442\u0438\u043d\u0433\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0430\u0433\u0435\u043d\u0442\u0441\u0442\u0432 (IOSCO); * \u041f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u043e\u0432 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043b\u0443\u0433 (\u041e\u042d\u0421\u0420); * \u041f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434 \u0440\u0430\u0441\u0447\u0435\u0442\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u044b\u043c \u0432\u043d\u0435\u0431\u0438\u0440\u0436\u0435\u0432\u044b\u043c \u0434\u0435\u0440\u0438\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u0430\u043c \u043d\u0430 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0438\u0440\u0438\u043d\u0433;", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt15", "q_text": "\u041a\u0443\u043b\u044c\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u0438\u0437\u0438\u0441\u0430 2007-2009 \u0433\u0433. \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0440\u0430\u0445 \u00ab\u041b\u0435\u043c\u0430\u043d \u0411\u0440\u0430\u0437\u0435\u0440\u0437\u00bb. \u0411\u0430\u043d\u043a\u0440\u043e\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u043d\u043a\u0430 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043e \u0441: * \u041e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0443\u043b\u0430\u043c\u0438 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0430\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0434\u0432\u0438\u0436\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c (MBS); * \u041a\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u043d\u043e-\u0434\u0435\u0444\u043e\u043b\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0432\u043e\u043f\u044b (CDS);", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt16", "q_text": "\u0422\u0435\u043c\u0430 17.2. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430 \u0438 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt17", "q_text": "Euronext \u2013 \u044d\u0442\u043e \u043f\u0430\u043d\u044a\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0431\u0438\u0440\u0436\u0430, \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u0448\u0430\u044f \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435 \u0441\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f \u0431\u0438\u0440\u0436 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044f, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c\u0430 \u0438 \u041b\u0438\u0441\u0441\u0430\u0431\u043e\u043d\u0430", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt18", "q_text": "\u0422\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043b\u044f \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u043c \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0432\u043d\u0435\u0431\u0438\u0440\u0436\u0435\u0432\u043e\u043c \u0440\u044b\u043d\u043a\u0435", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt19", "q_text": "AIM (Alternative Investment Market) \u2013 \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0438\u0440\u0436\u0438, \u0442\u043e\u0440\u0433\u0443\u044e\u0449\u0435\u0435 \u0430\u043a\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0439 \u043c\u0430\u043b\u043e\u0439 \u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt20", "q_text": "\u0422\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043b\u044f \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0431\u0443\u043c\u0430\u0433\u0430\u043c\u0438 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0432\u043d\u0435\u0431\u0438\u0440\u0436\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u043a\u0435 (MTS)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt21", "q_text": "Euroclear \u2013 \u044d\u0442\u043e \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0434\u0435\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0443\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0441 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt22", "q_text": "\u0420\u0430\u0441\u0447\u0435\u0442\u043d\u043e-\u0434\u0435\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f(\u044b\u0435) \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430(\u044b), \u043e\u0431\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f(\u0438\u0435) \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0439, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435(\u044e)\u0442\u0441\u044f: * Euroclear; * Clearstream;", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt23", "q_text": "ICMA (ISMA) \u2013 \u044d\u0442\u043e \u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430 \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u043e\u0432", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt24", "q_text": "\u0427\u043b\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438 \u041c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0431\u0438\u0440\u0436 (WFE) \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f (\u043f\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430 2016 \u0433.): * Euronext; * \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0431\u0438\u0440\u0436\u0430; * \u041a\u0430\u0437\u0430\u0445\u0441\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0431\u0438\u0440\u0436\u0430; * NASDAQ.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt25", "q_text": "BOVESPA \u2013 \u044d\u0442\u043e \u0438\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt26", "q_text": "KOSPI \u2013 \u044d\u0442\u043e \u0432\u0437\u0432\u0435\u0448\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441 \u043a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0439", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt27", "q_text": "EuroStoxx 50 - \u0438\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441, \u0440\u0430\u0441\u0441\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u043f\u043e 50 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d, \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445 \u0432 \u0437\u043e\u043d\u0443 \u0435\u0432\u0440\u043e", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt28", "q_text": "\u0418\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441 MSCIEM (\u041corgan Stanley Capital International Emerging Markets \u0441\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt29", "q_text": "\u0412 \u0418\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441\u0435 \u0414\u043e\u0443-\u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u0430 (DJIA), \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0443 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u043a\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0448\u0435\u043b \u0441\u043f\u043b\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0438\u0442\u0441\u044f", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt30", "q_text": "\u0418\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441\u044b \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u0430\u0437\u0438\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d. * Hang Seng; * KOSPI; * TOPIX.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt31", "q_text": "\u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0440\u0435\u043f\u0440\u0435\u0437\u0435\u043d\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c \u0438\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441\u043e\u043c \u0444\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430 \u0421\u0428\u0410 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f S&P 500", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt32", "q_text": "DAX 30 \u2013 \u044d\u0442\u043e \u0438\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt33", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u044c \u043a \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c \u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438, \u043f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0444\u043e\u043d\u0434\u044b, \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0444\u043e\u043d\u0434\u044b, \u0441\u0443\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0444\u043e\u043d\u0434\u044b", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt34", "q_text": "\u0424\u043e\u043d\u0434\u044b UCITS: * \u0421\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 \u0415\u0421; * \u0421\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \u0432 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0445 \u0444\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432; * \u0418\u043c\u0435\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f (\u043b\u0438\u043a\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435) \u0446\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0431\u0443\u043c\u0430\u0433\u0438.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt35", "q_text": "\u0412 \u0421\u0428\u0410 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043d\u044b\u0435 \u0444\u043e\u043d\u0434\u044b (mutual funds) \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043f\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u0439 (\u0430\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt36", "q_text": "\u041f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u043f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0432: * \u0421\u0428\u0410; * \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b;", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt37", "q_text": "\u0421\u043e\u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430\u043c\u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u0412\u0412\u041f \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0438 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 150%", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt38", "q_text": "\u0425\u0435\u0434\u0436-\u0444\u043e\u043d\u0434: * \u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u0441 \u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e\u043c \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432; * \u041f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f\u0449\u0430\u044f \u0430\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u0443\u044e \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0443;", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt39", "q_text": "\u0425\u0435\u0434\u0436-\u0444\u043e\u043d\u0434\u044b (Hedge funds), \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e, \u043f\u043e\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0442 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0436\u0435\u0441\u0442\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt40", "q_text": "\u0421\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0441 \u043d\u0430\u0438\u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0434\u043e\u043b\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0444\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432 \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0435 \u0430\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0430. * \u0421\u0428\u0410; * \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt41", "q_text": "\u041a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u0439 \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043d\u044b\u0435 \u0444\u043e\u043d\u0434\u044b (mutual funds)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt42", "q_text": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0435\u0439\u0442\u0438\u043d\u0433\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0430\u0433\u0435\u043d\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430. * Standard & Poors; * Moody`s; * Fitch.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt43", "q_text": "\u0420\u0435\u0439\u0442\u0438\u043d\u0433 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u0443 \u043e\u0446\u0435\u043d\u0438\u0442\u044c \u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u043a\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0438\u0441\u043a\u0430:", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt44", "q_text": "\u00ab\u0421\u0442\u0443\u043f\u0435\u043d\u044c\u00bb \u0432 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0435 \u0440\u0435\u0439\u0442\u0438\u043d\u0433\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0441\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0439 S&P \u0438 Moody`s: * S&P + -; * Moody`s 1 2 3;", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt45", "q_text": "\u041f\u043e\u043d\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0439\u0442\u0438\u043d\u0433\u0430 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0439\u0442\u0438\u043d\u0433\u043e\u0432\u044b\u043c \u0430\u0433\u0435\u043d\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043f\u0440\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0447\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u0445 \u0432\u0435\u0434\u0435\u0442 \u043a: \u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0439", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt46", "q_text": "\u041f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0439\u0442\u0438\u043d\u0433\u0430 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0439\u0442\u0438\u043d\u0433\u043e\u0432\u044b\u043c \u0430\u0433\u0435\u043d\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043f\u0440\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0447\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u0445 \u0432\u0435\u0434\u0435\u0442 \u043a \u0441\u043d\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044e \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0439", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt47", "q_text": "\u041c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0441\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0443\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0439\u0442\u0438\u043d\u0433 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0430\u043b\u044e\u0442\u0435 \u043f\u043e \u0448\u043a\u0430\u043b\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 S&P \u0437\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 1996-2019 \u0433\u0433. * \u0412\u0412\u0412 +; * CCC-.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt48", "q_text": "\u0412 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445: * \u0420\u044b\u043d\u043e\u043a \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u2013 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0431\u0438\u0440\u0436\u0435\u0432\u043e\u0439; * \u0420\u044b\u043d\u043e\u043a \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0439 \u2013 \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 (\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u0442 \u043e\u0442 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b).", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt49", "q_text": "\u041d\u0430 \u0434\u043e\u043b\u044e \u0421\u0428\u0410 \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0433\u043b\u043e\u0431\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0431\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e (2000-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b) - 30-50%", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt50", "q_text": "\u0421\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0435 \u0411\u0430\u043d\u043a\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0441\u0447\u0435\u0442\u043e\u0432, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u044d\u043c\u0438\u0442\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0439 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt51", "q_text": "\u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043c \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0439 (\u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u043b\u0433\u0430) \u043f\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u043a \u0412\u0412\u041f \u0432 XXI \u0432\u0435\u043a\u0435 \u0443 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u0438", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt52", "q_text": "\u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0435 (\u0441\u0431\u0430\u043b\u0430\u043d\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435) \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f P/E \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0432 2000-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b 15-20", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt53", "q_text": "\u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0432\u043d\u0435\u0431\u0438\u0440\u0436\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043c \u043f\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u043c \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f\u043c \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0432\u043e\u043f\u044b", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt54", "q_text": "\u041a\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u043d\u043e-\u0434\u0435\u0444\u043e\u043b\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0432\u043e\u043f\u044b \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u0432 90-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt55", "q_text": "\u0411\u0443\u043c\u0430\u0433\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u0432 \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0435 \u0441\u0435\u043a\u044c\u044e\u0440\u0438\u0442\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0432: * \u041e\u0412\u0413\u0412\u0417; * MBS;", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt56", "q_text": "\u041a\u0443\u043f\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 \u043f\u043e FRN (Floating Rate Notes) \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u0430 \u043a \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0435 LIBOR", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt57", "q_text": "\u0421\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 LIBOR \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u044d\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u043e\u043c \u0434\u0435\u043d\u0435\u0436\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u043c \u0440\u044b\u043d\u043a\u0435", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt58", "q_text": "\u0421\u043f\u0440\u044d\u0434 \u043f\u043e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0415\u0432\u0440\u043e\u0437\u043e\u043d\u044b \u0440\u0430\u0441\u0441\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u043a \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt59", "q_text": "\u041f\u043e\u0434 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u044e\u0442 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0440\u044b\u043d\u043a\u0435 \u043f\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430\u043c, \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c ICMA", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt60", "q_text": "\u0420\u044b\u043d\u043e\u043a \u0435\u0432\u0440\u043e\u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0439: * \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0435\u0432\u0440\u043e\u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0441 \u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u043e\u0439; * \u0415\u0432\u0440\u043e\u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432; * \u0418\u043d\u0444\u0440\u0430\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432;", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt61", "q_text": "\u0415\u0432\u0440\u043e\u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u0432 \u043b\u044e\u0431\u043e\u0439 \u0432\u0430\u043b\u044e\u0442\u0435;", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt62", "q_text": "\u0420\u0430\u0441\u0447\u0435\u0442\u043d\u043e-\u0434\u0435\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f(\u044b\u0435) \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430(\u044b), \u043e\u0431\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f(\u0438\u0435) \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0439, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435(\u044e)\u0442\u0441\u044f: * Euroclear; * Clearstream;", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt63", "q_text": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0440\u0430\u0441\u0447\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u0440\u0430\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0439 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f: * \u0415\u0432\u0440\u043e\u043a\u043b\u0438\u0440; * \u041a\u043b\u0435\u0430\u0440\u0441\u0442\u0440\u0438\u043c;", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt64", "q_text": "\u0415\u0432\u0440\u043e\u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u0442\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430: * \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0444\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432\u0430\u044f \u0431\u0438\u0440\u0436\u0430 (LSE); * \u041b\u044e\u043a\u0441\u0435\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0430\u044f \u0444\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432\u0430\u044f \u0431\u0438\u0440\u0436\u0430.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt65", "q_text": "\u0414\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0435\u0432\u0440\u043e\u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0439, \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0431\u0430\u043d\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u0434\u043e\u043b\u043b\u0430\u0440\u0430\u0445 \u0421\u0428\u0410 \u043f\u0440\u0438\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u0430 \u043a \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0435 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0439", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt66", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440 \u041e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u0435 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0439 Rus 30, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0441\u043f\u0440\u044d\u0434 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a \u0431\u0435\u043d\u0447\u043c\u0430\u0440\u043a\u0443 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b 136 \u0431\u0430\u0437\u0438\u0441\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0443\u043d\u043a\u0442\u0430, \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 10 \u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0445 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b\u0430 2,21%; \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0445 0,61%; \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 0,43%; \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 1,94%. \u0414\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c = 2,21% + 1,36% = 3,57%", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt67", "q_text": "\u0412\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a \u0435\u0432\u0440\u043e\u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430\u043c\u0438 ICMA", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt68", "q_text": "\u0415\u0432\u0440\u043e\u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438: * \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0435\u0432\u0440\u043e\u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430\u043c\u0438; * \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0435\u0432\u0440\u043e\u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0449\u0435\u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0437\u0430\u0435\u043c\u0449\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438;", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt69", "q_text": "\u042d\u043c\u0438\u0442\u0435\u043d\u0442 \u043e\u0442\u0437\u044b\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0439, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0435 \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0442\u0441\u044f \u043d\u0438\u0447\u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c \u043d\u0435 \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt70", "q_text": "\u042d\u043c\u0438\u0442\u0435\u043d\u0442 \u043e\u0442\u0437\u044b\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0439, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0435 \u0441\u043d\u0438\u0437\u044f\u0442\u0441\u044f \u0432\u043e\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u043c \u0434\u043e\u0441\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0433\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt71", "q_text": "\u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0439 \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u044b \u0432 ICMA", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt72", "q_text": "3 \u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0435\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u0435\u0442 \u044d\u043c\u0438\u0442\u0435\u043d\u0442\u0443 \u0431\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u0447\u044c \u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b \u043f\u0443\u0442\u0435\u043c \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u044d\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0438", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt73", "q_text": "\u0412 \u0421\u0428\u0410: * \u0410\u0414\u0420 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c 2 \u0438 3 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0444\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0431\u0438\u0440\u0436\u0430\u0445; * \u041f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u044b 3 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u0447\u044c \u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt74", "q_text": "\u0423\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0439 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430 \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0435\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a (\u0410\u0414\u0420). * \u0410\u0414\u0420 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0431\u0430\u043d\u043a\u043e\u043c \u2013 \u0434\u0435\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0435\u043c; * \u0410\u0414\u0420 \u043f\u043e\u0434\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0446\u0435\u0432 \u0410\u0414\u0420 \u043d\u0430 \u0443\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0442\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043c\u0438\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432; * \u0410\u043a\u0446\u0438\u0438, \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0410\u0414\u0420, \u0434\u0435\u043f\u043e\u043d\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0431\u0430\u043d\u043a\u0435-\u043a\u0430\u0441\u0442\u043e\u0434\u0438, \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0435\u043c\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439; * \u0410\u0414\u0420 \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0449\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u043d\u0430 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0435 \u0421\u0428\u0410, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 (\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445) \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430\u0445.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt75", "q_text": "\u0424\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0431\u0430\u043d\u043a\u0430-\u0434\u0435\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u044f, \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a \u0410\u0414\u0420 (\u0413\u0414\u0420). * \u0412\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0446\u0435\u0432 \u0410\u0414\u0420 (\u0413\u0414\u0420); * \u0420\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0446\u0435\u0432 \u0410\u0414\u0420 (\u0413\u0414\u0420) \u043e\u0442\u0447\u0435\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u044d\u043c\u0438\u0442\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0432\u0430\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438; * \u041f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0430 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0446\u0430\u043c \u0410\u0414\u0420 (\u0413\u0414\u0420) \u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0434\u043e\u0432 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0432 \u043f\u043e \u0430\u043a\u0446\u0438\u044f\u043c, \u043b\u0435\u0436\u0430\u0449\u0438\u043c \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u0410\u0414\u0420 (\u0413\u0414\u0420);", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt76", "q_text": "\u0424\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0431\u0430\u043d\u043a\u0430-\u043a\u0430\u0441\u0442\u043e\u0434\u0438 \u043f\u0440\u0438 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u0435 \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0410\u0414\u0420 (\u0413\u0414\u0420). * \u0423\u0447\u0435\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439, \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u044b \u0410\u0414\u0420 (\u0413\u0414\u0420); * \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0440\u0435\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0430\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438-\u044d\u043c\u0438\u0442\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043f\u0443\u0442\u0435\u043c \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f; * \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0434\u043e\u0432 \u0432 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0430\u043b\u044e\u0442\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434 \u0438\u0445 \u0432 \u0431\u0430\u043d\u043a-\u0434\u0435\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0439 \u0432 \u0432\u0430\u043b\u044e\u0442\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0414\u0420 (\u0413\u0414\u0420).", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt77", "q_text": "\u041f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0446\u0435\u0432 \u0410\u0414\u0420 (\u0413\u0414\u0420). * \u041f\u0440\u0430\u0432\u043e \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c \u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0434\u044b \u0432 \u0432\u0430\u043b\u044e\u0442\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0414\u0420 (\u0413\u0414\u0420); * \u041f\u0440\u0430\u0432\u043e \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0447\u0435\u0442\u044b; * \u041f\u0440\u0430\u0432\u043e \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u043e\u0432, \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u044b \u0410\u0414\u0420 (\u0413\u0414\u0420).", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt78", "q_text": "\u041f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0410\u0414\u0420 \u043f\u043e \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0441 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043c\u0438\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432. * \u041d\u0435 \u0442\u0440\u0435\u0431\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u0440\u0430\u0432 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0440\u0435\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439; * \u041d\u0435 \u0442\u0440\u0435\u0431\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0443\u043f\u043b\u0430\u0442\u044b \u043d\u0430\u043b\u043e\u0433\u043e\u0432 \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u044d\u043c\u0438\u0442\u0435\u043d\u0442\u0430; * \u041e\u0442\u0447\u0435\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u044d\u043c\u0438\u0442\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0441\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441\u043e \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0414\u0420 (\u0413\u0414\u0420).", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt79", "q_text": "\u0410\u0414\u0420 1 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e \u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u0438\u0432\u0435 \u044d\u043c\u0438\u0442\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439, \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u044b \u0431\u0430\u043d\u043a\u043e\u043c-\u0434\u0435\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0435\u043c \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043d\u0430 \u0440\u0430\u043d\u0435\u0435 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u044d\u043c\u0438\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438, \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0432\u043d\u0435\u0431\u0438\u0440\u0436\u0435\u0432\u043e\u043c \u0440\u044b\u043d\u043a\u0435 \u0421\u0428\u0410", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt80", "q_text": "\u0410\u0414\u0420 2 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e \u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u0438\u0432\u0435 \u044d\u043c\u0438\u0442\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439, \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u044b \u0431\u0430\u043d\u043a\u043e\u043c-\u0434\u0435\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0435\u043c \u043d\u0430 \u0440\u0430\u043d\u0435\u0435 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u044d\u043c\u0438\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u043d\u0430 \u0431\u0438\u0440\u0436\u0435", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt81", "q_text": "\u041f\u043e \u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u0438\u0432\u0435 \u044d\u043c\u0438\u0442\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439, \u0438 \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u044b \u0431\u0430\u043d\u043a\u043e\u043c-\u0434\u0435\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0435\u043c \u043d\u0430 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u043e\u0432: * \u00ab\u041e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435\u00bb \u0410\u0414\u0420 (Rule 144a/Reg.S); * \u0410\u0414\u0420 3 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt82", "q_text": "\u0412\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0435\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0442\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0434\u0435\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0438", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt83", "q_text": "\u0410\u0414\u0420 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0442\u043e\u0440\u0433\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430: * NYSE; * NASDAQ; * LSE; * \u0412\u043d\u0435\u0431\u0438\u0440\u0436\u0435\u0432\u043e\u043c \u0440\u044b\u043d\u043a\u0435 \u0421\u0428\u0410 (OTC).", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt84", "q_text": "\u041a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u043c \u044d\u043c\u0438\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0434\u0435\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0438 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f Bank of New York Mellon", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt85", "q_text": "\u0422\u0435\u043c\u0430 8.3. \u041e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0440\u044b\u043d\u043a\u043e\u0432", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt86", "q_text": "\u041f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434 \u043a \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0435 \u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d \u0441: * \u0420\u0430\u0441\u0442\u0443\u0449\u0435\u0439 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0440\u044b\u043d\u043a\u043e\u0432; * \u0421\u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0442\u0438\u043f\u0430\u043c\u0438 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439; * \u0421\u0442\u0440\u0435\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0438\u0442\u044c \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0435\u0440\u0436\u043a\u0438.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt87", "q_text": "\u0415\u0434\u0438\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0442\u043e\u0440 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430 (\u043c\u0435\u0433\u0430\u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0442\u043e\u0440) \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d \u0432: * \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f; * \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u044f.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt88", "q_text": "\u0421\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0443 \u0421\u0430\u0440\u0431\u044d\u0439\u043d\u0441\u0430-\u041e\u043a\u0441\u043b\u0438 \u0421\u0428\u0410, \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u043e\u043c\u0443 \u0432 2002 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0448\u043b\u043e \u0440\u0435\u0437\u043a\u043e\u0435 \u0443\u0436\u0435\u0441\u0442\u043e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u043f\u043e \u0440\u0430\u0441\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044e \u043a\u043e\u0440\u043f\u043e\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0441\u043e \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0439-\u044d\u043c\u0438\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt89", "q_text": "The Securities Investor Protection Corporation (\u041a\u043e\u0440\u043f\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u043e \u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u0439 \u0432 \u0446\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0431\u0443\u043c\u0430\u0433\u0438) \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0432\u044b\u043f\u043b\u0430\u0442\u044b \u0437\u0430 \u0441\u0447\u0435\u0442 \u0432\u0437\u043d\u043e\u0441\u043e\u0432 \u0441\u0430\u043c\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0441\u043e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438 \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0438\u0446.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt90", "q_text": "2 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0430 \u043e \u0446\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0443\u043c\u0430\u0433\u0430\u0445 \u0421\u0428\u0410 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u044b \u0432 1933 \u0438 1934 \u0433\u0433.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt91", "q_text": "FINRA - \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0430\u044f \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0421\u0420\u041e, \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u044e\u0449\u0430\u044f \u0431\u0440\u043e\u043a\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0421\u0428\u0410", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt92", "q_text": "\u0420\u044b\u043d\u043e\u043a \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u043e\u043c \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b SEC (\u041a\u043e\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0446\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0431\u0443\u043c\u0430\u0433\u0430\u043c \u0438 \u0431\u0438\u0440\u0436\u0430\u043c) \u0438 CFTC (\u041a\u043e\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0442\u043e\u0432\u0430\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0444\u044c\u044e\u0447\u0435\u0440\u0441\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043b\u0435) \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt93", "q_text": "\u0417\u0430\u043a\u043e\u043d \u043e \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 1999 \u0433. \u0421\u0428\u0410 (\u0417\u0430\u043a\u043e\u043d \u0413\u0440\u044d\u043c\u0430-\u041b\u0438\u0447\u0430-\u0411\u043b\u0430\u0439\u043b\u0438) \u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0430\u0435\u0442 \u0431\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u043c \u0445\u043e\u043b\u0434\u0438\u043d\u0433\u043e\u0432\u044b\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f: * \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0440\u0430\u0439\u0442\u0438\u043d\u0433\u043e\u043c \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439; * \u0421\u0442\u0440\u0430\u0445\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c; * \u041e\u0442\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u0430 \u0413\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430-\u0421\u0442\u0438\u0433\u0430\u043b\u0430.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt94", "q_text": "\u0421\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u042d\u0414\u0413\u0410\u0420 (EDGAR) \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043e\u0439 \u0441\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438 SEC", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt95", "q_text": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043a\u0442, \u043a\u0430\u0441\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432\u043e\u043c \u0440\u044b\u043d\u043a\u0435 \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 \u0415\u0421, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f MIFID Directive", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt96", "q_text": "\u0412 \u0415\u0421 \u043d\u0430\u0434\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430 \u0446\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0443\u043c\u0430\u0433 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f ESMA", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt97", "q_text": "\u0420\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430 \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0441 2012 \u0433. \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f: * Prudential Regulatory Authority (PRA); * Financial Conduct Authority ((FCA).", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt98", "q_text": "BaFin \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0434\u0437\u043e\u0440 \u0437\u0430 \u0444\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432\u044b\u043c \u0440\u044b\u043d\u043a\u043e\u043c \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt99", "q_text": "\u00abYankee\u00bb \u2013 \u044d\u0442\u043e \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0435\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044d\u043c\u0438\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432, \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0435 \u0421\u0428\u0410", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt100", "q_text": "\u00abSamurai\u00bb \u2013 \u044d\u0442\u043e \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0435\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432, \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u043d\u0430 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0440\u044b\u043d\u043a\u0435", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt101", "q_text": "\u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438, \u043f\u0440\u0438\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a \u0438\u043d\u0444\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438 (index-linked gilts) -\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b \u0438 \u043a\u0443\u043f\u043e\u043d, \u043f\u0440\u0438\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a \u0438\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441\u0443 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0446\u0435\u043d", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt102", "q_text": "\u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0441\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 - Bunds", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt103", "q_text": "\u0411\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044e\u0442 \u043d\u0430 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0435 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043d\u0435\u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0439", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt104", "q_text": "\u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 pfandbriefe \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438\u043f\u043e\u0442\u0435\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432 \u0437\u0435\u043c\u0435\u043b\u044c", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt105", "q_text": "\u0412 \u0421\u0428\u0410 \u0440\u044b\u043d\u043e\u043a \u043c\u0443\u043d\u0438\u0446\u0438\u043f\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442 (\u043a\u0430\u043a \u0434\u043e\u043b\u044f \u043c\u0443\u043d\u0438\u0446\u0438\u043f\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0443\u043c\u0430\u0433 \u0432 \u043e\u0431\u0449\u0435\u043c \u043e\u0431\u044a\u0435\u043c\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e\u0441\u044f \u0434\u043e\u043b\u0433\u0430)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt106", "q_text": "\u041e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u043d\u0438\u0446\u0438\u043f\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0439: * \u041e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0439 \u043d\u0430\u043b\u043e\u0433\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u043c; * \u0424\u0440\u0430\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430; * \u041f\u0440\u0435\u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0438\u0446, \u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0444\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432; * \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u043e\u0432 \u043c\u0443\u043d\u0438\u0446\u0438\u043f\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u0430 \u0441 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u043e\u0432 (revenue bonds);", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt107", "q_text": "\u0421\u0440\u043e\u043a \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u0435\u043a\u0441\u0435\u043b\u0435\u0439 (Treasury bills) \u043d\u0430 \u0444\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432\u043e\u043c \u0440\u044b\u043d\u043a\u0435 \u0421\u0428\u0410 \u043d\u0435 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 1 \u0433\u043e\u0434\u0430", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt108", "q_text": "\u0421\u0440\u043e\u043a \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043d\u043e\u0442 (Treasury notes) \u043d\u0430 \u0444\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432\u043e\u043c \u0440\u044b\u043d\u043a\u0435 \u0421\u0428\u0410 \u043e\u0442 1 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0434\u043e 10 \u043b\u0435\u0442", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt109", "q_text": "T - bonds \u2013 \u044d\u0442\u043e \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0441\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0421\u0428\u0410 \u0441\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c \u0431\u043e\u043b\u0435\u043510 \u043b\u0435\u0442", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt110", "q_text": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0440\u044b\u043d\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u043b\u0433\u0430 \u0421\u0428\u0410 \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0441\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0421\u0428\u0410 \u0434\u043e 10 \u043b\u0435\u0442", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt111", "q_text": "\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440 \u0420\u0430\u0441\u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432\u0443\u044e \u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c T-bonds \u0432 \u0434\u043e\u043b\u043b\u0430\u0440\u0430\u0445 \u043f\u0440\u0438 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435 \u0432 $ 1000 \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0435 98 : 4. T-bond = 1000 * ( (98 + 4 / 32) / 100) = 981,25", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt112", "q_text": "T-bill \u0441 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u043e\u043c \u0432 10 000 \u0434\u043e\u043b\u043b\u0430\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u0441 \u043f\u043e\u0433\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 120 \u0434\u043d\u0435\u0439 \u043a\u043e\u0442\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e 1,6 % \u0438 1,5%. \u0411\u0430\u0437\u0430 \u2013 360 \u0434\u043d\u0435\u0439. \u041e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u0435 \u0446\u0435\u043d\u0443 c\u043f\u0440\u043e\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e \u044d\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 (\u0432 \u0434\u043e\u043b\u043b\u0430\u0440\u0430\u0445 \u0421\u0428A), \u0441 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0434\u043e \u0446\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e. \u0426\u0435\u043d\u0430 \u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0430 = 10 000 * (1 \u2013 0,016 * 120 / 360) = 9946,67 \u0434\u043e\u043b\u043b. \u0426\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f = 10 000 * (1 \u2013 0,015 * 120 / 360) = 9950 \u0434\u043e\u043b\u043b.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt113", "q_text": "\u041a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0431\u0443\u043c\u0430\u0433\u0438 (\u043f\u043e \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0421\u0428A) \u2013 \u044d\u0442\u043e \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0431\u0443\u043c\u0430\u0433\u0438 (\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b\u0435 \u0432\u0435\u043a\u0441\u0435\u043b\u044f), \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u0435\u043c\u044b\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043f\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u0441\u0440\u043e\u043a \u0434\u043e 270 \u0434\u043d\u0435\u0439 \u0431\u0435\u0437 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt114", "q_text": "\u041a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0431\u0443\u043c\u0430\u0433\u0438 \u0432 \u0421\u0428\u0410: * \u041d\u0435 \u0442\u0440\u0435\u0431\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430 \u044d\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0443 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0442\u043e\u0440\u0430; * \u041a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0440\u043e\u043a \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f (\u0434\u043e 270 \u0434\u043d\u0435\u0439); * \u0420\u0430\u0437\u043c\u0435\u0449\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u0443\u0433\u0430 \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432; * \u0421\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043e\u0442 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043a\u0443\u0449\u0438\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0430.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt115", "q_text": "\u041a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u043c\u0438 \u044d\u043c\u0438\u0442\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 MBS \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 Fannie Mae \u0438 Freddie Mac", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt116", "q_text": "\u00ab\u041c\u0443\u0441\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u044f\u00bb (junk bond) \u2013\u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0435\u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt117", "q_text": "\u041a\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0421\u0428\u0410 \u0442\u043e\u0440\u0433\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0432\u043d\u0435\u0431\u0438\u0440\u0436\u0435\u0432\u043e\u043c \u0440\u044b\u043d\u043a\u0435", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt118", "q_text": "\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043f\u043e\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0442\u043e\u0440\u0433\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0432\u043d\u0435\u0431\u0438\u0440\u0436\u0435\u0432\u043e\u043c \u0440\u044b\u043d\u043a\u0435", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt119", "q_text": "\u0414\u043e\u043b\u0433\u043e\u0441\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0443\u043f\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 - OAT (Obligations Assimilables du Tr\u00e8sor)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt120", "q_text": "\u041f\u0440\u0438 \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u0435 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u043b\u0433\u0430 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u0438 (\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 200% \u0412\u0412\u041f) \u044d\u0442\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u0430 \u043d\u0435 \u0442\u0430\u043a \u043e\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043a\u0430\u043a \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445, \u0433\u0434\u0435 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u043b\u0433\u0430 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435, \u043f\u043e \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430\u043c: * \u041f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u0432\u0435\u0441\u044c \u0434\u043e\u043b\u0433 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0443 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432; * \u041d\u0438\u0437\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u043a, \u043d\u0435 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0441\u043b\u0438\u0448\u043a\u043e\u043c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0443\u0437\u043a\u0438 \u043f\u043e \u043e\u0431\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0434\u043e\u043b\u0433\u0430; * \u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u0438 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c\u0438 \u0440\u0435\u0437\u0435\u0440\u0432\u0430\u043c\u0438, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0447\u0435\u043c\u0443 \u0447\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043b\u0433 (\u043d\u0435\u0442\u0442\u043e) \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043d\u0438\u0436\u0435; * \u041c\u043e\u0449\u043d\u044b\u0439 \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e-\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u0438.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt121", "q_text": "\u041d\u0430 \u0444\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0431\u0438\u0440\u0436\u0430\u0445 \u0421\u0428\u0410 (stock exchanges) \u0432\u0435\u0434\u0435\u0442\u0441\u044f \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043b\u044f \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0430\u043a\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438;", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt122", "q_text": "NYSE \u0438 NASDAQ: * \u041a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f NYSE \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435, \u0447\u0435\u043c NASDAQ; * NASDAQ \u2013 \u0440\u044b\u043d\u043e\u043a \u043f\u0440\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u043a (quote-driven);", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt123", "q_text": "\u041d\u0430 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432\u043e\u043c \u0440\u044b\u043d\u043a\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0430\u044f \u0434\u0435\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 Depository Trust and Clearing Corporation (\u0414\u0435\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f \u0422\u0440\u0430\u0441\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f \u0438 \u041a\u043b\u0438\u0440\u0438\u043d\u0433\u043e\u0432\u0430\u044f \u043a\u043e\u0440\u043f\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f)", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt124", "q_text": "\u0412 \u0421\u0428\u0410 \u00abSeries 7\u00bb \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u044d\u043a\u0437\u0430\u043c\u0435\u043d \u0434\u043b\u044f \u0441\u043b\u0443\u0436\u0430\u0449\u0438\u0445 \u0431\u0440\u043e\u043a\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e-\u0434\u0438\u043b\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0438\u0440\u043c", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt125", "q_text": "\u041f\u0440\u0438 \u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438 \u041f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0424\u0420\u0421 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0438 \u043f\u043e \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0444\u043e\u043d\u0434\u0430\u043c: * \u0426\u0435\u043d\u044b \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043d\u0438\u0437\u044f\u0442\u0441\u044f; * \u0426\u0435\u043d\u044b \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043d\u0438\u0437\u044f\u0442\u0441\u044f.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt126", "q_text": "\u0412 \u041a\u0438\u0442\u0430\u0435: * \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0430\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0430 (\u043f\u043e \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438) \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0430\u043a\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430 \u0410 \u0438 \u041d; * \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u0442\u0430 \u0430\u043a\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0438\u0446; * \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430 A.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt127", "q_text": "\u0422\u0435\u043c\u0430 8.4. \u0417\u0430\u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u043d\u044b\u0439 \u043e\u043f\u044b\u0442 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt128", "q_text": "\u041a\u043e\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u044f \u043f\u043e \u0446\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0431\u0443\u043c\u0430\u0433\u0430\u043c \u0438 \u0431\u0438\u0440\u0436\u0430\u043c \u0421\u0428\u0410 (US SEC) \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0430 \u043e \u0446\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0443\u043c\u0430\u0433\u0430\u0445 \u0438 \u0431\u0438\u0440\u0436\u0430\u0445 (Securities exchange act 1934);", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt129", "q_text": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0446\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u0430 \u0413\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430-\u0421\u0442\u0438\u0433\u0430\u043b\u043b\u0430 (Banking Act 1933) \u0431\u044b\u043b\u043e: * \u0420\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0431\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435; * \u0421\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0440\u043f\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0434\u0435\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0432;", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt130", "q_text": "\u041f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u0430 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0430-\u041b\u0438\u0447\u0430-\u0411\u043b\u0430\u0439\u043b\u0438 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432;", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt131", "q_text": "\u041f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u0430 \u0414\u043e\u0434\u0434\u0430-\u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a \u0432\u043d\u0435\u0431\u0438\u0440\u0436\u0435\u0432\u044b\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c \u0441 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438, \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a \u043a\u043e\u0440\u043f\u043e\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e, \u0443\u0441\u0438\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u043f\u0440\u0430\u0432 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043b\u0443\u0433, \u0443\u0436\u0435\u0441\u0442\u043e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u043a \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c;", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt132", "q_text": "\u0411\u044e\u0440\u043e \u043f\u043e \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043b\u0443\u0433 \u0421\u0428\u0410 (US CFPB) \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043e \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0430\u043a\u0442\u0430 \u0414\u043e\u0434\u0434\u0430-\u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430;", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt133", "q_text": "FINRA \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0435\u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439, \u0430\u043a\u043a\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u043e\u043c \u0421\u0428\u0410; \u0427\u043b\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438 FINRA \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f \u043b\u0438\u0446\u0430, \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0431\u0440\u043e\u043a\u0435\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u0438 (\u0438\u043b\u0438) \u0434\u0438\u043b\u0435\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt134", "q_text": "\u0426\u0435\u043b\u044c\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u041a\u043e\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043b\u0435 \u0442\u043e\u0432\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0444\u044c\u044e\u0447\u0435\u0440\u0441\u0430\u043c\u0438 (Commodity Futures Trading Commission) \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f: * \u041e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0435\u043d\u0442\u043e\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0438\u0437\u0431\u0435\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0430 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430; * \u041d\u0430\u0434\u0437\u043e\u0440 \u0437\u0430 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430;", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt135", "q_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0440\u044b\u043d\u043a\u043e\u0432 \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0430 (ICMA) \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u044b \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e \u0441\u0434\u0435\u043b\u043a\u0430\u0445 \u0420\u0415\u041f\u041e;", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt136", "q_text": "\u0421\u043e\u0432\u0435\u0442 \u043f\u043e \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 (FSB) \u0431\u044b\u043b \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d \u0432\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u0438\u0437\u0438\u0441\u0430 2008 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0438, \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0432 G20; \u0426\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 (FSB) \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043c\u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u0441\u0444\u0435\u0440\u0435 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438;", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt137", "q_text": "\u0414\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0421\u043e\u044e\u0437\u0430 \u043e\u0442 15 \u043c\u0430\u044f 2014 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2116 65/EU \u00ab\u041e \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430\u0445 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0432\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u0414\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0443 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u044e\u0437\u0430 2002/92/EC \u0438 \u0414\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0443 2011/61/EU\u00bb (\u0434\u0430\u043b\u0435\u0435 \u2013 Mifid 2) \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f: * \u041f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043e\u043a \u043b\u0438\u0446\u0435\u043d\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0439; * \u0422\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438; * \u041f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043e\u043a \u043d\u0430\u0434\u0437\u043e\u0440\u0430 \u0437\u0430 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0439;", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt138", "q_text": "\u041b\u0438\u0446\u043e, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0435\u0435 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0443\u044e \u043b\u0438\u0446\u0435\u043d\u0437\u0438\u044e, \u0432\u043f\u0440\u0430\u0432\u0435 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c: * \u041d\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0447\u043b\u0435\u043d\u0430, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0430 \u043b\u0438\u0446\u0435\u043d\u0437\u0438\u044f; \u0438/\u0438\u043b\u0438 * \u041d\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0415C;", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt139", "q_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0441\u0432\u043e\u043f\u043e\u0432 \u0438 \u0434\u0435\u0440\u0438\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 (ISDA) \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u044b \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0435\u0440\u0438\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0434\u0435\u043b\u043e\u043a.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt140", "q_text": "\u0427\u043b\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0439 \u043f\u043e \u0446\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0431\u0443\u043c\u0430\u0433\u0430\u043c (IOSCO) \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b, \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043d\u0430\u0434\u0437\u043e\u0440 \u0432 \u0441\u0444\u0435\u0440\u0435 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0440\u044b\u043d\u043a\u043e\u0432.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt141", "q_text": "\u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430-\u0447\u043b\u0435\u043d\u044b \u0415\u0410\u042d\u0421 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0440\u044b\u043d\u043a\u043e\u0432 \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0446\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0430\u043c\u0438: * \u0423\u0433\u043b\u0443\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432-\u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432 \u0441 \u0446\u0435\u043b\u044c\u044e \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u0421\u043e\u044e\u0437\u0430 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0433\u043e \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430 \u0438 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435\u0434\u0438\u0441\u043a\u0440\u0438\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430 \u043d\u0430 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432-\u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432; * \u041e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0430\u0440\u0430\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u043f\u0440\u0430\u0432 \u0438 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043b\u0443\u0433; * \u0421\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u043b\u0438\u0446\u0435\u043d\u0437\u0438\u0439 \u0432 \u0431\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u043e\u0432\u043e\u043c \u0441\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u0445, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0441\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0435 \u0443\u0441\u043b\u0443\u0433 \u043d\u0430 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0435 \u0446\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0443\u043c\u0430\u0433, \u0432\u044b\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0443\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u043e\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430\u043c\u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430-\u0447\u043b\u0435\u043d\u0430, \u043d\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u0445 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432-\u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432; * \u0421\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt142", "q_text": "\u0413\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0438 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0440 \u043f\u043e \u0431\u043e\u0440\u044c\u0431\u0435 \u0441 \u043e\u0442\u043c\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0434\u0435\u043d\u0435\u0433 (FATF) \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0443 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0431\u043e\u0440\u044c\u0431\u0435 \u0441 \u043e\u0442\u043c\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u044b\u0445 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0438 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0442\u0435\u0440\u0440\u043e\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430;", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt143", "q_text": "\u0422\u0435\u043c\u0430 8.5. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt144", "q_text": "\u0421\u0430\u043c\u0430\u044f \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0430\u044f \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u043f\u043e \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u043a\u0430 - \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u0430\u044f \u0444\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432\u0430\u044f \u0431\u0438\u0440\u0436\u0430;", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt145", "q_text": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0440\u044b\u043d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441, \u0440\u0430\u0441\u0441\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u043f\u043e \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0438\u0440\u0436\u0438 - FTSE 100;", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt146", "q_text": "\u0422\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u043e\u043a, \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445 \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 Euronext: * \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d ; * \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c; * \u041b\u0438\u0441\u0441\u0430\u0431\u043e\u043d; * \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c; * \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 .", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt147", "q_text": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0440\u044b\u043d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441 \u0413\u043e\u043d\u043a\u043e\u043d\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0438\u0440\u0436\u0438 = Hang Seng.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt148", "q_text": "\u0422\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043d\u0435\u0441\u0435\u0442 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u043d\u0442 \u043f\u0440\u0438 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0446\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0443\u043c\u0430\u0433 \u043d\u0430 \u0413\u043e\u043d\u043a\u043e\u043d\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0438\u0440\u0436\u0435: * \u041a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u043d\u0442 \u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d \u0438\u043c\u0435\u0442\u044c \u043b\u0438\u0446\u0435\u043d\u0437\u0438\u044e \u0438 \u0431\u044b\u0442\u044c \u0437\u0430\u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0413\u043e\u043d\u043a\u043e\u043d\u0433\u0430; * \u041a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u043d\u0442 \u043d\u0435\u0441\u0435\u0442 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043a\u043b\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430; * \u041a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u043d\u0442 \u043d\u0435\u0441\u0435\u0442 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0437\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043a\u0443 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0439 \u0438 \u0432\u0441\u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043a\u043e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt149", "q_text": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430\u044f \u0440\u0430\u0441\u0447\u0435\u0442\u043d\u043e-\u043a\u043b\u0438\u0440\u0438\u043d\u0433\u043e\u0432\u0443\u044e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f, \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0430\u044f \u0440\u0430\u0441\u0447\u0435\u0442\u043d\u043e-\u043a\u043b\u0438\u0440\u0438\u043d\u0433\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0413\u043e\u043d\u043a\u043e\u043d\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0438\u0440\u0436\u0435 - \u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u041a\u043b\u0438\u0440\u0438\u043d\u0433\u043e\u0432\u0430\u044f \u0438 \u0420\u0430\u0441\u0447\u0435\u0442\u043d\u0430\u044f \u0421\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 (Central Clearing & Settlement System);", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt150", "q_text": "HDR (\u0413\u043e\u043d\u043a\u043e\u043d\u0433\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0434\u0435\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0438): * \u041f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0436\u0430/\u043f\u043e\u043a\u0443\u043f\u043a\u0430 HDR \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0432 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0432 \u0433\u043e\u043d\u043a\u043e\u043d\u0433\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u043e\u043b\u043b\u0430\u0440\u0430\u0445; * \u041d\u0435\u0441\u043f\u043e\u043d\u0441\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u044b\u0435/\u043d\u0435\u0437\u0430\u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 HDR \u043d\u0430 \u0431\u0438\u0440\u0436\u0443 \u043d\u0435 \u0434\u043e\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f; * \u041a \u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u043d\u0433\u0443 \u043d\u0430 \u0413\u043e\u043d\u043a\u043e\u043d\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0438\u0440\u0436\u0435 \u0434\u043e\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0437\u0430\u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432 \u043e\u0444\u0448\u043e\u0440\u043d\u044b\u0445 \u044e\u0440\u0438\u0441\u0434\u0438\u043a\u0446\u0438\u044f\u0445 (BVI, \u041a\u0438\u043f\u0440, \u041e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u041c\u044d\u043d, \u041b\u044e\u043a\u0441\u0435\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433); * \u0412 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438 HDR \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u043d\u0430\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0435\u0440\u0431\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0431\u043e\u0440, \u0447\u0442\u043e \u0438 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt151", "q_text": "\u0422\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u044a\u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043a \u044d\u043c\u0438\u0442\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c \u0434\u0435\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u043d\u0430 \u0413\u043e\u043d\u043a\u043e\u043d\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0438\u0440\u0436\u0435: * \u0420\u0430\u0441\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0434\u0435\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a; * \u0420\u0430\u0441\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043e \u0441\u043e\u0431\u043b\u044e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043e \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0438 \u0432 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0443\u043c \u0442\u0440\u0435\u0445 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0432\u0430\u043b\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432 \u0438 \u0431\u0443\u0445\u0433\u0430\u043b\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u0442\u0430; * \u0420\u0430\u0441\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u0435 \u043e\u0442\u0447\u0435\u0442\u0430 \u043e \u0441\u043e\u0431\u043b\u044e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043a\u043e\u0434\u0435\u043a\u0441\u0430 \u041a\u043e\u0440\u043f\u043e\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f;", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt152", "q_text": "\u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0431\u043b\u0438\u0437\u043a\u043e\u0435 \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435, \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u044e\u0449\u0435\u0435 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b (ATS): * \u0422\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u043a\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0431\u0438\u0440\u0436\u0435\u0439; * \u0422\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u043a\u0430, \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0434\u0435\u043b\u043a\u0438 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c \u0440\u0435\u0436\u0438\u043c\u0435 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0437\u0430\u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438;", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt153", "q_text": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441 \u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u0424\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0411\u0438\u0440\u0436\u0438 (Deutsche B\u00f6rse) - DAX 30;", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt154", "q_text": "\u0417\u0430\u0434\u0430\u0447\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0431\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043d\u0434\u0438\u043a\u0430\u0442/\u0431\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u043e\u0440\u0446\u0438\u0443\u043c \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u043e\u0432 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u044d\u043c\u0438\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u0424\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0411\u0438\u0440\u0436\u0435 (Deutsche B\u00f6rse): * \u041f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0440\u043a\u0430 \u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043a \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0439 \u0440\u044b\u043d\u043e\u043a; * \u041a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441\u043d\u0430\u044f \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0430 Due diligence; * \u0421\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0434\u0443\u0440\u044b \u044d\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0446\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0443\u043c\u0430\u0433; * \u0420\u044b\u043d\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438; * \u041f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430 \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u043e\u0432; * \u0420\u0430\u0437\u043c\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430 \u0446\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0443\u043c\u0430\u0433;", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt155", "q_text": "\u0421\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u044b \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0438\u0440\u0436\u0435 (Deutsche B\u00f6rse): * Entry Standard; * Prime Standard; * General Standard;", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt156", "q_text": "\u0428\u0430\u043d\u0445\u0430\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0424\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432\u0430\u044f \u0411\u0438\u0440\u0436\u0430 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0432 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435 \u043d\u0435\u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438;", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt157", "q_text": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0440\u044b\u043d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441 \u0428\u0430\u043d\u0445\u0430\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0438\u0440\u0436\u0438 - SSE Composite;", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt158", "q_text": "\u0421\u0435\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u043d\u0430 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0435 \u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0428\u0430\u043d\u0445\u0430\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0438\u0440\u0436\u0435: * \u041a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u00ab\u0410\u00bb \u2013 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u044b \u043a\u0430\u043a \u0434\u043b\u044f \u043b\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0434\u043b\u044f \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 (\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043a\u0432\u0430\u043b\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 QFII), \u043a\u043e\u0442\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0430\u043b\u044e\u0442\u0435; * \u041a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u00abB\u00bb \u2013 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u044b \u0432\u0441\u0435\u043c \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0430\u043b\u044e\u0442\u0435;", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}, {"id": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 8. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0438.docx.txt159", "q_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0432\u0430\u043b\u044e\u0442\u043d\u0430\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043b\u0435 \u0432\u0430\u043b\u044e\u0442\u043e\u0439 (\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0432\u0435\u0440\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432\u0430\u043b\u044e\u0442), - \u044f\u043c\u0430\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0430\u043b\u044e\u0442\u043d\u0430\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430.", "prompt": "", "correct_answer": "", "options": []}]